王毅：無論選舉結果如何 香港仍是中國一部分

王毅

【本報訊】中國外長王毅周一（25日）在日本東京與日本首相安倍晉三會晤，他指無論香港區議會選舉的結果如何，香港仍是中國一部分，任何試圖搞亂香港或危害香港繁榮穩定的人不會成功。中國外交部發言人耿爽同日強調，止暴制亂、恢復秩序是香港當前最緊迫的任務。

貫徹一國兩制方針 維護國家主權

耿爽周一就香港區議會選舉結果回應，強調香港事務純屬中國內政。中方維護國家主權、安全、發展利益的決心，貫徹一國兩制的方針，以及反對任何外部勢力干涉香港事務的決心均堅定不移。

台灣的總統府發言人丁允恭同日表示，香港區議會選舉結果充分展現港人追求自由民主的絕對意志，台方高度感佩與支持；另呼籲北京與港府接受民意，具體落實對自由民主的嚴肅承諾，真誠對話才能化解當前的矛盾與衝突。

特首：區選反映民意 會認真反思

特首林鄭月娥同日發表聲明表示，區議會選舉投票創歷史新高，顯示選民很希望透過今次選舉表達意見，並指因為近月的社會事件，今屆區選在非常艱難的環境下進行，最終大致在和平、安全和有序的情況下進行。她在聲明中稱，經過過去五個多月的社會動盪，深信絕大部分市民都希望和平、安全和有序的情況可以持續，港府尊重是次選舉結果，不少人指出結果反映市民對社會現狀及深層次問題的不滿，港府定會虛心聆聽市民的意見，並認真反思。

回應左五大訴求, 都仲係一部分
做左未

要設死線！今次民意政府冇得唔承認唔回應

Twitter 戰線勿鬆懈！！！

請幫推
出門之前 rt like reply
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務